\tableofcontents
\newpage

\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

\section*{Projet de modélisation de la cuisson de saucisses}
\addcontentsline{toc}{section}{Projet de modélisation de la cuisson de saucisses}

\subsection*{1. Introduction}
\addcontentsline{toc}{section}{1. Introduction}

Le travail de session permet l'analyse de la cuisson d'une saucisse. 
On suppose que la cuisson est faite dans des conditions normales. 
C'est-à-dire que la chaleur est transmise dans l'air ambiant 
à une pression et une température uniforme partout autour de la saucisse.
Le schéma ci-dessous illustre que la cuisson commence initialement par 
les parois de la saucisse.

\input{TP/Schema1.tex}

\subsection*{2. Objectifs}
\addcontentsline{toc}{section}{2. Objectifs}

L'objectif du projet est de modéliser cette cuisson 
à partir du logiciel MATLAB pour obtenir deux schémas. 
Premièrement, il y a les profils de températures 
en fonction de la distance en mètre. 
Ce graphique est obtenu au début de la cuisson soit lorsque t=0. 

Le second schéma obtenu à l'aide de MATLAB 
est un comparatif entre la méthode analytique et la méthode numérique. 
Normalement, les deux méthodes devraient donner 
des résultats quasiment identiques.

\subsection*{3. Description des phénomènes physiques}
\addcontentsline{toc}{section}{3. Description des phénomènes physiques}

Les phénomènes physiques observés sont reliés au transfert de chaleur. 
La différence de température entre l'air ambiant et la saucisse. 
Il se crée alors un gradient de quantité de chaleur ($\Delta Q$) 
jusqu'à ce que l'énergie de la saucisse soit la même que celle de l'air.

Les phénomènes de ce transfert retenus pour la modélisation de ce problème 
sont la conduction et la convection. 
Le schéma ci-dessous représente la conduction dans la saucisse.

\input{TP/Schema2.tex}

Le transfert d'énergie se fait dans la direction inverse de «r». 
C'est-à-dire que plus on s'éloigne du centre de la saucisse,
plus la quantité d'énergie diminue. 
Une des composantes du transfert propre à l'objet 
chauffé est son coefficient de transfert (k).

L'autre phénomène étudié est la convection de sur la paroi de la saucisse. 
L'échange entre l'air et la paroi un profil différent dépendamment.
Ce phénomène est décrit par la loi de refroidissement de Newton. 
Le schéma de la page schématise 
le profil à la surface de la surface courbe de la saucisse. 
Il est possible de reconnaitre la courbe 
de $T_{\infty}$ est plus grande que $T_1$.
\newpage

\subsection*{3. Description des phénomènes physiques (suite)}

\input{TP/Schema3.tex}

Les deux phénomènes nommés à la page précédente, 
soit la conduction et la convection, sont les seuls phénomènes physiques. 
L'autre mode de transfert de chaleur, plus précisément le rayonnement, 
est négligeable dans ce cas.

\subsection*{4. Choix du volume de contrôle}
\addcontentsline{toc}{section}{4. Choix du volume de contrôle}
\texttt{4.1. Définitions} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{4.1. Définitions}

Coordonnées cylindriques: $$ r, \theta, z $$

\texttt{4.2. Interval du volume de contrôle} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{4.2. Interval du volume de contrôle}
L'interval d'un volume de contrôle est illustré comme suit
\begin{center}
   \begin{tabular}{c c c c c c c}
      & & & & & & \\
Coordonées  & & r & & $\theta$ & & z \\
      & & & & & & \\
1 < i < n et 0 < r < R & & $[- \frac{\Delta r}{2}, \frac{\Delta r}{2}]$ & 
& $[0, 2 \pi]$ & & $[0,L]$ \\
      & & & & & & \\
i=1 et r=0 & &$[0,\frac{\Delta r}{2}]$ & &$[0, 2 \pi]$ & &$[0, L]$ \\
      & & & & & & \\
i=n et r=R& &$[\frac{\Delta r}{2}, R]$ & & $[0, 2 \pi]$ & & $ [0, L]$ \\
    \end{tabular} 
\end{center}
\newpage

\texttt{4.3. Schéma des volumes de contrôle} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{4.3. Schéma des volumes de contrôle}

\input{TP/Schema4.tex}
\input{TP/Schema5.tex}

\newpage

\input{TP/Schema6.tex}

$1 < i < n$ et $0 < r < R$
$$\pi \cdot \Big(r + \frac{dr}{2}\Big)^2 
- \Big(r - \frac{dr}{2}\Big)^2 \cdot L$$
$$\pi \cdot \Big(r^2 + r dr + \frac{dr^2}{2}\Big) 
- \Big(r^2 - r dr + \frac{dr^2}{2}\Big) \cdot L$$
$$ $$
$$\pi \cdot 2 \cdot r \cdot dr  \cdot L$$

$i = 1$ et $r = 0$
$$\pi \cdot \Big( r \cdot \frac{dr}{2} \Big)^2\cdot L$$
$$\pi \cdot r^2 \cdot \frac{dr^2}{4} \cdot L$$

$i = n$ et $r = R$
$$\pi \cdot \Bigg[R^2 
                    -\Big( R- \frac{dr}{2} \Big)^2 \Bigg]\cdot L$$
$$\pi \cdot \Bigg[R^2 
                -\Big( R^2 - 2\cdot R \cdot dr
                + \frac{dr^2}{4} \Big) \Bigg]\cdot L$$
$$\pi \cdot \frac{dr}{4} \cdot \bigg[4\cdot R - dr\bigg] \cdot L$$

\newpage